【政情】泛民盼功能組別選民「回巢」 建制冀做好內部協調

【Now新聞台】區議會選舉才剛落幕，又要為立法會選舉周章。

專業議政推出網頁，協助市民登記成為選民，除了鼓勵市民有投票權，由民主派功能組別議員組成的專業議政，更期望提高功能界別的選民登記率，為明年立法會換屆選舉，以及2021年的選舉委員會選舉做好準備。

自從2012年的立法會選舉新增超級區議會的議席，不少傳統功能組別的選民轉到超級區議會的界別，2019年整體選民人數上升，但傳統功能組別的選民人數不升反跌，比2012年時流失超過一萬名選民。

資訊科技界﹑衞生服務界、教育界等的選民都有顯著下跌，《政情》打聽民主派感到有壓力，希望「重奪」選民，加上有意在明年立法會選舉挑戰更多專業界別，包括工程界及測量界，因此提早做工夫。

傳統功能組別原本是建制派的保險線，經歷區議會選舉大敗多個「大衛打敗歌利亞」的故事，都令他們不敢掉以輕心，亦積極展開選民登記，同時希望做好協調，不要自己人打自己人。

2016年立法會選舉建築測量都市規劃及園境界謝偉銓及林雲峯，兩名建制派參選，最終由姚松炎漁人得利，建制陣營都意識到非常時期應大團結，希望每個界別盡量協調一人出選，不要被民主派「有機可乘」。

區議會選舉大勝後，民主派希望在立法會再下一城，但據聞建制派不會捱打，為可能再現的民意海嘯預早築起防波堤。